BANCO DE PREGUNTAS
FORMACIÓN Y CAPACITACIÓN DE GUARDIAS DE VIGILANCIA Y SEGURIDAD PRIVADA
NIVEL II
¿Acción Adaptativa?
A) Es la que se toma cuando nada se puede hacer
B) Consiste en aprender a vivir con: la crisis como sucede con los desastres naturales
C) Esta acción por lo general es más económica que la correctiva. Ejemplo: proceso
eruptivo del volcán Tungurahua. (17 años)
ANSWER: A
¿Acción Contingente se denomina así porque se trata de una acción?
A) Eventos cortos
B) Presencial
C) Temporal o pasajera.
D) Sucedido
ANSWER: C
¿Acción Preventiva es una acción que toma con el tiempo necesario para?
A) Esperar la tragedia
B) Evitar que suceda la tragedia
C) Aprender de la crisis
D) Esperar a que llegue la hora
ANSWER: B
¿Acción Provisional es?
A) Es una acción que se toma cuando hay información suficiente sobre lo sucedido
B) Es una acción que se toma cuando no hay información suficiente sobre lo sucedido
C) Es un ejercicio que se toma cuando hay información no es suficiente sobre lo
sucedido
D) Es una labor que se toma cuando no hay información
ANSWER: B
¿A misión del custodio es?
A) Proteger cargas de alto valor automovilístico y que son de vital importancia para las
empresas u organizaciones
B) Proteger cargas de alto valor monetario y que son de vital importancia para las
empresas u organizaciones
C) Proteger cargas de mercadería y que son de vital importancia para las empresas u
organizaciones
D) Proteger de vital importancia para las empresas u organizaciones controlando las
rutas de acceso
ANSWER: B
¿Antes de utilizar un arma de fuego y como rutina, debe asegurarse de que la misma
esté?
A) Con municiones
B) El cañón limpio por completo
C) Sin cartucho
D) Rastrillada
ANSWER: B
¿A quién afecta una crisis?
A) Al servidor público
B) Guardia de seguridad
C) Transporte de valores
D) Comentarios negativos
ANSWER: B
¿Arma de fuego automática diseñada para ser empleada por ambas manos apoyadas o
no en el cuerpo, que posee una recámara alineada permanentemente con el cañón,
puede poseer selector de fuego para efectuar tiro simple?
A) Revólver
B) Escopeta
C) Pistola
D) Subametralladora
ANSWER: D
¿Arma de fuego que es técnicamente recomendada para las operaciones de vigilancia y
seguridad privada de instalaciones?
A) Revolver 38 mm
B) Pistolas 9 mm
C) Escopetas 12 mm
D) Revolver 11.2 mm
ANSWER: A
¿Arma de fuego que su recamara está permanentemente alineada con su cañón,
siendo esta de anima rayada?
A) Revólver
B) Escopeta
C) Pistola
D) Subametralladora
ANSWER: C
¿Arma de hombro de uno o dos caños de ánima lisa, que teniendo tubo almacén, se
carga los cartuchos que contienen perdigones?
A) Revólver
B) Escopeta
C) Pistola
D) Subametralladora
ANSWER: B
¿Arma de puño que posee una serie de recámaras en un cilindro o tambor giratorio
montado coaxialmente con el cañón?
A) Revólver
B) Escopeta
C) Pistola
D) Subametralladora
ANSWER: A
¿Características de un vidrio blindado?
A) Libre de distorsión visual
B) Diseñado para lucir como un cristal convencional automovilístico
C) No estar afectado por las fluctuaciones de temperatura
D) Todas las anteriores
ANSWER: D
¿Coautoría es?
A) Quienes cometan la infracción de una manera directa e inmediata
B) Quienes instiguen o aconsejen a otra persona para que cometa una infracción,
cuando se demuestre que tal acción ha determinado su comisión.
C) Quienes ejerzan un poder de mando en la organización delictiva
D) Quienes coadyuven a la ejecución, de un modo principal, practicando deliberada e
intencionalmente algún acto sin el cual no habría podido perpetrarse la infracción.
ANSWER: D
¿Cómo debe atender el llamado del radio?
A) Siempre alerta
B) De forma cortés e inmediata
C) De avanzada
D) Sin exaltarse
ANSWER: B
¿Compartimiento en el que se situará únicamente el conductor, con la puerta izquierda
para su acceso, y la derecha que sólo podrá abrirse desde el interior, y separado del
compartimento central por una mampara blindada sin acceso?
A) Central
B) Lateral
C) Delantero
D) Posterior
ANSWER: C
¿COMPLETE: En la seguridad de la información es importante señalar que su manejo
está basado en la ___________ y debemos de saber que puede ser ____________?
A) Tecnología – confidencial
B) Tecnología – integral
C) Confidencialidad – integral
D) Confidencialidad - segura
ANSWER: A
¿COMPLETE: Las pistolas semiautomáticas tienen un armazón ________ donde va
montando el disparador (y su gatillo), percutor, cañón y una parte móvil llamada
________ que encaja sobre el armazón y lleva montado un muelle recuperador y una
aguja percutora, así como una ventana de expulsión del casquillo?
A) Variable - base
B) Fijo - corredera
C) Corto - corredera
D) Confiable - base
ANSWER: B
¿Condición con potencial de afectar negativamente a una persona/sistema?
A) Peligro
B) Enfermedad laboral
C) Riesgo
ANSWER: A
¿Confidencialidad es?
A) Mantener con exactitud la información tal cual fue generada, sin ser manipulada ni
alterada por personas o procesos no autorizados
B) La característica, cualidad o condición de la información de encontrarse a disposición
de quienes deben acceder a ella, ya sean personas, procesos o aplicaciones
C) La propiedad de la información, por la que se garantiza que está accesible
únicamente a personal autorizado a acceder a dicha información
D) Conjunto de medidas preventivas y reactivas de las organizaciones y de los sistemas
tecnológicos
ANSWER: C
¿Confidencialidad es la propiedad de la información, por la que garantiza que está
accesible únicamente?
A) A personal autorizado a acceder a dicha información
B) A personal de la compañía a acceder a dicha información
C) A personal a acceder a dicha información
D) A personal no autorizado a acceder a dicha información
ANSWER: A
¿Conjunto de estrategias y tácticas operativas ejecutadas por Escoltas Profesionales,
que están encaminadas a brindar protección a una persona que, por su estatus, perfil o
funciones requiere de seguridad personal?
A) Área de Operaciones
B) Protección Personal o Protección VIP
C) Servicios de Escoltas
D) Operaciones de Seguridad
ANSWER: B
¿Conocimiento y aplicación?
A) Permite reaccionar rápido y eficazmente en la protección de su persona
B) Permite reaccionar lentamente para la protección de su persona
C) Permite crear técnicas de reacción
ANSWER: C
¿Con qué propósito se usan los códigos?
A) Identificación y seguridad
B) Identificación y seguridad
C) Identificación y seguridad
D) Identificación y seguridad
ANSWER: B
¿Con respecto al Cuidado Personal del Escolta, este deberá tener una presentación?
A) Para Intimar con su protegido
B) Impecable y pulcra
C) Usar prendas llamativas
D) debe siempre estar alerta y preparado ante cualquier emergencia
ANSWER: B
¿Considerado como una infracción penal sancionada con pena privativa de libertad
mayor a treinta días?
A) Delito
B) Contravención
C) Infracción
ANSWER: A
¿Control de accesos?
A) El objetivo es apoyar directamente a las actividades del guardia de seguridad
B) Realizar la comunicación entre puntos y a horas determinadas efectuando un control
C) Obtener información para el registro correspondiente
ANSWER: A
¿Crisis es una situación?
A) Producida por exceso de información
B) Que afecta a la sociedad
C) Compromete la imagen del guardia
D) compleja y decisiva, producida por sorpresa
ANSWER: D
¿Cuál es la finalidad de los componentes del sistema de protección activa?
A) Poner un obstáculo o impedimento al posible agresor
B) Reducir, eliminar y controlar las acciones delictivas como robos
C) Todas las anteriores
ANSWER: A
¿Cuál es la importancia de la denuncia?
A) La clave está en comunicar a tiempo
B) La clave es llamar al SISECU911
C) La clave es no comunicar a tiempo
ANSWER: A
¿Cuál es la ley que indica que los guardias de seguridad solo podrán portar armas de
calibres autorizados?
A) Acuerdo Ministerial Nro. 0195
B) Reglamento a la ley sobre armas, municiones, explosivos y accesorios en sus
artículos 17 literal d y 18
C) Código Integral Penal (COIP)
D) Ninguno
ANSWER: B
¿Cuál es la misión de la Policía Nacional?
A) Es atender la seguridad ciudadana y el orden público
B) Es atender a llamadas de emergencia
C) Es proteger el libre ejercicio de los derechos y la seguridad de las personas dentro
del territorio nacional
D) A Y C
ANSWER: D
¿Cuál es la pena para los cómplices de un delito?
A) Es un tercio a la mitad de aquella prevista para la o el autor
B) Doble pena que el autor
C) Misma pena que el autor del delito
ANSWER: A
¿Cuáles son las Obligaciones de los Estados en Materia de Derechos Humanos?
A) Respetar, proteger asegurar
B) Promover, adoptar medidas inmediatas , satisfacer, sancionar
C) Todas las anteriores
ANSWER: C
¿Cuáles son las siglas del servicio integrado de seguridad ECU911?
A) SISECU-911
B) SIECU911
C) SEIS911
ANSWER: A
¿Cuáles son los programas para la prevención del delito y la mejora de la convivencia?
A) Comunidad Segura o barrio seguro
B) Escuela segura
C) Todas las anteriores
ANSWER: C
¿Cuál no es un procedimiento para despejar una Arma de Fuego?
A) Tratar al arma como si estuviera cargada
B) Quitar el seguro
C) Meter el dedo en el gatillo
D) Nunca apuntar con el arma
ANSWER: C
¿Cuándo una persona puede actuar en legítima defensa?
A) Cuando exista agresión actual e ilegitima
B) Cuando haya necesidad racional de la defensa
C) todas las anteriores
ANSWER: C
¿Cuándo una situación de crisis es declarada o latente?
A) Cuando amenaza la posición del guardia de seguridad
B) Cuando amenaza la integridad de las personas
C) Cuando amenaza la integridad del guardia de seguridad
D) Cuando altera las relaciones externas del guardia de seguridad
ANSWER: C
¿Cuántas zonas administrativas existen?
A) Diez
B) nueve
C) once
ANSWER: B
¿Cuántos años puede ser sancionado un conductor por haber causado la muerte de
una persona al conducir en estado de embriaguez?
A) 5 a 7 años
B) 8 a 9 años
C) 10 a 12 años
ANSWER: C
¿Cuántos fundamentos de tiro existen que facilitarán el adecuado uso de las armas de
fuego?
A) Cuatro
B) Seis
C) Ocho
D) Dos
ANSWER: B
¿Cuánto tiempo dura la flagrancia?
A) 72 horas
B) 48 horas
C) 24 horas
ANSWER: C
¿Custodia de Carga en Ruta es?
A) Conjunto de estrategias y tácticas operativas ejecutadas por Custodios entrenados
B) Ejecutada por la patrulla vehicular de Custodia
C) La carga custodiada
D) La distancia entre camiones, paradas, puntos de comunicación, velocidad, señales
visuales, etc.
ANSWER: A
¿Datos generales de la credencial?
A) Nombres y apellidos completos
B) Fecha de Nacimiento
C) Código dactilar de la Cédula
ANSWER: A
¿Deben ser los mínimos imprescindibles y siempre en recorridos muy cortos?
A) Desplazamientos invertidos
B) Desplazamientos a pie
C) Desplazamiento en blindados
D) Todas las anteriores
ANSWER: B
¿Deber ser instalado en uno o varios lugares accesible para que los tripulantes del
vehículo, durante el transporte de especies monetarias, en caso de una emergencia lo
acciones in dificultad?
A) Centro de monitoreo
B) Sistema de CC.TV.
C) Botón de seguridad
D) Audio/video
ANSWER: C
¿Delito es?
A) Acto delictivo que involucra violencia de género
B) Acción delictiva que conlleva a muertes violentas
C) Acción típica, antijurídica, imputable, culpable sometida a una sanción penal
ANSWER: C
¿Dentro de las fases de una crisis, tenemos?
A) No identificar las señales
B) No Identificación y prevención
C) Gestión (comunicación)
D) Identificar al Comité de Crisis de la compañía de seguridad
E) Identificar la crisis para que afecte al entorno laboral
ANSWER: C
¿Dentro de los medios técnicos de protección encontramos dos sistemas que son:
Sistema de protección Activa, y el de seguridad contra actos antisociales?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿De qué requiere la situación de crisis?
A) Tensiones
B) Amenazas
C) De situaciones de peligro
D) De medidas inmediatas y efectivas
ANSWER: D
¿Disciplina de Convoy son?
A) Regulaciones que deben cumplir los integrantes del convoy para garantizar un
desplazamiento inseguro durante la operación de custodia de carga en ruta
B) Regulaciones que deben cumplir las partes del convoy para garantizar un
deslizamiento seguro durante la operación de custodia de carga en ruta
C) Regulaciones que deben cumplir los desplazamientos en los integrantes del convoy
para garantizar un seguro durante la operación de custodia de carga en ruta
D) Regulaciones que deben cumplir los integrantes del convoy para garantizar un
desplazamiento seguro durante la operación de custodia de carga en ruta
ANSWER: D
¿Disponibilidad es la característica, cualidad o condición de la información de
encontrarse a disposición de quienes deben acceder a ella, ya sean personas, procesos
o aplicaciones?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿Dónde se instalan los Radios móviles?
A) Centros de operaciones de las empresas
B) En la batería del vehículo
C) En vehículos
D) Las centrales de control
ANSWER: C
¿Durante Estacionamientos el vehículo V.I.P. debe?
A) Permanecer en lugares seguros y controlados todo el tiempo
B) Deberá permanecer su contacto visual
C) Cerrar su puerta principal
D) Permanecer atentos a otros vehículos
ANSWER: A
¿Durante la operación custodio de carga crítica en ruta, el Custodio debe mantener un
control visual total y permanente de lo que sucede en los?
A) 320 grados
B) 180 grados
C) 260 grados
D) 360 grados
ANSWER: D
¿Durante las horas de comida los custodios de deben?
A) Turnar para que los camiones de carga nunca se queden sin seguridad física
B) Cumplir su turno de comida debido a que es necesario precautelar su salud
C) Esperar un reemplazo para que los camiones de carga tengan seguridad física
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: A
¿Durante una Situación de Crisis, necesariamente deben intervenir?
A) Organismos y Asesores Externos
B) Organismo
C) Asesores Externos
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: A
¿El abuso de poder es una violación a los derechos humanos?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿El alfabeto radiofónico es un lenguaje sencillo que se utiliza en forma internacional en
las?
A) Comunicaciones en especial en las Fuerzas Especiales de los países
B) Comunicaciones de equipos de comunicación, en especial en las Fuerzas Armadas
de los países
C) Comunicaciones de radio, en especial en las Fuerzas Armadas de los países
D) Comunicaciones de radio, en especial en las Fuerzas Armadas de los países
ANSWER: D
¿El análisis y conocimiento de la ruta es clave en las operaciones de custodia de carga
crítica en ruta, por cuanto este es el escenario donde no se producen la mayor cantidad
de asaltos y robos de mercadería?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: B
¿El art. 23 de la ley de seguridad pública y del Estado indica?
A) La seguridad ciudadana es una política de Estado, destinada a fortalecer y
modernizar los mecanismos necesarios para garantizar los derechos humanos, en
especial el derecho a una vida libre de violencia y criminalidad, la disminución de los
niveles de delincuencia, la protección de víctimas y el mejoramiento de la calidad de
vida de todos los habitantes del Ecuador.
B) El personal de Vigilancia y Seguridad Privada, forme parte del mejoramiento de las
condiciones para la seguridad ciudadana
C) La seguridad ciudadana fortalece los deberes y responsabilidades al guardia de
seguridad privada
ANSWER: A
¿El art. 23 de la ley de seguridad pública y del Estado indica?
A) La seguridad ciudadana es una política de estado, destinada a fortalecer y
modernizar los mecanismos necesarios para garantizar los derechos humanos
B) Pretende que el guardia de vigilancia móvil aporte al mejoramiento de las
condiciones para la seguridad ciudadana
C) La seguridad ciudadana fortalece al guardia de seguridad privada
ANSWER: A
¿El casco de protección absorbe un ...... de la energía cinética de un proyectil en el
disparo?
A) 20%
B) 30%
C) 40%
ANSWER: A
¿El chaleco de protección balístico?
A) Es un dispositivo de protección de las vías respiratorias
B) Protege zonas frágiles del cerebro
C) Es una prenda protectora que absorbe el impacto de proyectiles
D) Se caracterizan por ser livianos y cómodos
ANSWER: C
¿El chaleco de protección balístico es un equipo de protección personal que tiene por
objeto ser un escudo protector?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿El cinto es una herramienta profesional multipropósito y adecuada a la realidad Física
y Laboral del guardia de seguridad, el mismo que debe ser portado durante todo el
servicio?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿El conductor al que le hubieren suspendido la licencia por más de cuatro ocasiones
según lo dispuesto en el inciso precedente, perderá el derecho a renovarla?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿El control de accesos es el conjunto de medios, normas y acciones que tienen como
finalidad?
A) Restringir la salida de las personas
B) Admitir o permitir el ingreso o salida de personas
C) Permitir en ocasiones el ingreso o salida de personas
D) Restringir o permitir el ingreso o salida de personas
ANSWER: D
¿El control para el ingreso y salida de los vehículos debe realizarse sobre la totalidad de
los vehículos?
A) Cuantas veces sea necesario
B) Una vez
C) Esporádicamente
D) Solo a la salida e ingreso
ANSWER: A
¿El Convoy es?
A) Formación de desplazamiento que adoptan los automóviles que trasladan la carga
hacia un destino específico
B) Formación de aplazamiento que adoptan los camiones que trasladan la carga hacia
un destino específico
C) Formación de desplazamiento que adoptan los camiones que trasladan la carga
hacia un destino específico
D) Formación de desplazamiento que restringen los camiones que trasladan la carga
hacia un destino específico
ANSWER: C
¿El Custodio deberá conocer todas las tácticas de custodia que se aplican en los
convoyes para?
A) Garantizar la mercadería que se transporta hasta el destino final
B) Garantizar la integridad del personal que se transporta desde el origen hasta el
destino final
C) Garantizar la integridad del personal que lo integran y la mercadería que se
transporta desde el origen hasta el destino final
D) Transportar desde el origen hasta el destino final
ANSWER: C
¿El custodio debe tener una capacidad de observación debido a que?
A) Controla permanente su entorno, identifica solo los vehículos sospechosos en su
alrededor y durante el sitio
B) Controla aleatorio de su entorno, identifica personas y vehículos sospechosos en su
entorno y durante el desplazamiento
C) Controla permanente su entorno, identifica solo personas en su entorno y durante el
desplazamiento
D) Controla permanente su entorno, identifica personas y vehículos sospechosos en su
entorno y durante el desplazamiento
ANSWER: D
¿El derecho a la integridad personal, incluye?
A) La integridad física, psíquica, moral y sexual
B) Una vida libre de violencia en el ámbito público y privado
C) Toda las anteriores
ANSWER: C
¿El derecho a la intimidad personal y familiar es un derecho de protección?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿Elemento de Seguridad seleccionado y entrenado para brindar protección al traslado
de bienes, cargar, productos o artículos materiales es?
A) Custodio
B) Custodia de Carga en Ruta
C) Patrulla Vehicular de Custodia
D) Ruta
ANSWER: A
¿Elementos de la vigilancia?
A) Blindado, vigilante, objetivo
B) Vigilante, vigilar, objetivo
C) Contra vigilancia, objetivo, vigilar
D) Blindado, protección, vigilar
ANSWER: B
¿El Guardia de Seguridad debe portar su credencial cuando está realizando sus
labores?
A) Si
B) No
ANSWER: A
¿El instructor debe enseñar las consecuencias legales al dispararle a la espalda a una
persona o a otras personas que transitaron por el lugar?
A) Verdadero
B) Falso
C) Ninguno
ANSWER: A
¿El instructor debe utilizar ejemplos reales para ayudar a comprender la problemática
por el uso de arma de fuego en mi actividad laboral?
A) Verdadero
B) Falso
C) Ninguno
ANSWER: A
¿El instructor establece escenarios virtuales que se asemejan a la problemática
sociocultural del país?
A) Siempre
B) Frecuentemente
C) Casi nunca
ANSWER: A
¿El instructor lleva a comprender que el uso legítimo de arma de fuego en mi labor es
para neutralizar a un sujeto con arma de fuego que amenace contra mi vida o contra la
vida de otras personas?
A) Verdadero
B) Falso
C) Ninguno
ANSWER: A
¿El instructor sensibiliza al guardia de seguridad, acerca de las consecuencias por el uso
irracional del arma de fuego?
A) Verdadero
B) Falso
C) Ninguno
ANSWER: A
¿El manejo de crisis obedece a un tratamiento especial, y requiere la activación de un
comité de crisis empresarial?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿El método de distribución solo se permite con entrega?
A) Directa
B) Indirecta
C) Directa e indirecta
D) Inversa
ANSWER: A
¿El personal de las compañías de vigilancia y seguridad privada, tendrá la obligación de
portar su credencial de identificación personal otorgada por?
A) Ministerio de Defensa
B) Comando Conjunto de las FFAA
C) La Compañía de seguridad
D) Policía Nacional
ANSWER: C
¿El personal de seguridad privada que cumple funciones de protección VIP requiere de
un entrenamiento específico para asumir la delicada responsabilidad de?
A) Enfrentar riesgos
B) Proteger la vida de personas
C) Enfrentar un sinnúmero de situaciones
D) Exposición al riesgo
ANSWER: B
¿El personal de seguridad privada que cumple funciones de protección VIP debe estar
preparado para?
A) Enfrentar varias situaciones de riesgos que se presentan en las instituciones de
seguridad
B) Enfrentar un sinnúmero de situaciones y condiciones de riesgos que se presentan en
las operaciones
C) Riesgos que se presentan en las operaciones.
D) Enfrentar condiciones de riesgos que se presentan en las operaciones de seguridad
móvil
ANSWER: A
¿El personal de vigilancia y seguridad privada que preste el servicio de modalidad fija y
móvil, adoptará procedimientos tendientes al control de acceso de personas y
vehículos con el fin de?
A) Aumentar y evitar actos que vayan en contra de la seguridad de bienes y personas e
información a su cargo
B) Prevenir, minimizar y evitar actos que vayan en contra de la seguridad de bienes y
personas e información a su cargo
C) Prevenir, minimizar y evitar actos que vayan a favor y en contra de la seguridad de
bienes y personas e información a su cargo
D) Prevenir, minimizar y evitar actos que vayan en contra de la información a cargo del
personal de seguridad
ANSWER: B
¿El personal especializado en el transporte de valores debe de tener conocimiento
pleno de?
A) Las rutas de movilización
B) Los sectores transitados
C) Los sectores de vías alternas
D) Recorrido
ANSWER: A
¿El servidor de seguridad es responsable de conocer?
A) El manejo de las armas de fuego
B) La normatividad que rigen las mismas
C) Los principios básicos de tiro
D) Todas las anteriores
ANSWER: D
¿El Sistema celular GSM (Global System for Mobile Communications) es un sistema que
permite la?
A) Comunicación de los equipos móviles con el servidor web
B) Comunicación de puntos de exactitud
C) Comunicación de sectores
D) Comunicación del servidor GPS
ANSWER: A
¿El sistema de Posicionamiento Global GPS es un sistema que permite?
A) Conocer la localización de los hogares
B) Conocer la localización de puntos de exactitud
C) Conocer la localización de mapas físicos
D) Conocer la localización de puntos de interés
ANSWER: D
¿El Sistema GPRS (General Packet Radio Service) es una tecnología que se utiliza para la
transmisión de?
A) Datos por conmutación de paquetes
B) Datos de mutación y verificación de paquetes
C) Datos de verificación de paquetes
D) Datos de mutación de paquetes
ANSWER: A
¿El trabajo de un Guardia de Seguridad implica un contacto permanente con seres
humanos?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿El TRIPULANTE porta valor estará bajo la supervisión del?
A) Despachador de servicio/encargado de bóveda
B) Tripulante porta valor
C) Conductor de Camión Blindado
D) Tripulante
ANSWER: A
¿El uso de contraseñas son combinaciones que pueden realizarse mediante el uso de?
A) Colores y números
B) Números
C) Letras, colores y números
D) Letras, códigos, imágenes, letreros, colores y números
ANSWER: C
¿El uso de indicativos son un conjunto de códigos: palabras y números que tienen el
objetivo de?
A) Identificar a las diferentes radios estaciones instaladas
B) Identificar a las diferentes estaciones de radio y/o operadores
C) Identificar a las diferentes estaciones de radios móviles
D) Identificar a las diferentes estaciones del operador de comunicación
ANSWER: B
¿En caso de amenaza de bomba o identificación de artefacto explosivo, se debe?
A) Trabajar con los medios
B) Gestionar, no minimizar los problemas
C) Suspender las comunicaciones por radio o celular
D) Responder de forma adecuada y responsable
ANSWER: C
¿En el recorrido perimetral se debe verificar el estado de las?
A) Pisos del inmueble
B) Canchas
C) Ventanas
D) Puertas
ANSWER: C
¿En este caso a quién afecta la situación de crisis?
A) Al guardia de seguridad
B) A la sociedad
C) Al involucrado
D) Al destinatario
ANSWER: A
¿En las Operaciones de Custodia de Carga Crítica en Ruta se presentan condiciones de
vulnerabilidad que son?
A) Deficiencias, debilidades o incapacidades de esquemas de protección
B) Exceso de confianza
C) Debilidades o incapacidades de esquemas de seguridad
D) Exceso de confianza y de debilidades
ANSWER: A
¿En las operaciones de transporte de valores, todos sus procesos tienen como piedra
angular?
A) La seguridad
B) El vehículo
C) La observación
D) Los valores
ANSWER: A
¿En otras palabras, una crisis se entiende como una?
A) Una situación convencional
B) Imagen de una problemática
C) Ruptura de la regularidad, de lo cotidiano
D) Tensión social
ANSWER: C
¿En qué año la asamblea general de las naciones unidas proclamo la declaración de
derechos humanos?
A) En 1948
B) En 1972
C) En 1956
ANSWER: A
¿En que artículo se detalla la ley de seguridad pública y del estado 7?
A) Art. 23 del LSPE
B) Art. 33 del LSPE
C) Art. 4 del L.S.P.E
ANSWER: A
¿En que artículo se trata sobre la Tenencia y porte de Armas?
A) Art. 316
B) Art. 360
C) Art. 306
D) Art. 366
ANSWER: B
¿En Qué compartimento se situará únicamente el conductor, con la puerta izquierda
para su acceso, y la derecha que sólo podrá abrirse desde el interior?
A) Central
B) Delantero
C) Posterior
ANSWER: B
¿En Qué compartimento viajarán los guardias de seguridad, con una puerta a cada
lado?
A) Central
B) Delantero
C) Posterior
ANSWER: A
¿En que normas jurídicas se encuentran consagrados los derechos humanos?
A) Constitución, instrumentos internacionales
B) Código orgánico integral penal
C) Código civil
ANSWER: A
¿Entendemos como una crisis como?
A) Cualquier situación natural o provocada
B) Cualquier situación provocada por un factor externo
C) Cualquier situación natural por extraño que parezca
D) Cualquier situación extra natural y no provocada
ANSWER: A
¿Entre las cualidades especiales que debe poseer el escolta es ser reservado y discreto
debido a que?
A) Tendrá acceso a información sobre la vida privada o laboral del V.I.P
B) Su éxito o fracaso dependa de su decisión ante situaciones de riesgo
C) Deberá enfrentar prolongados periodos de espera
D) Tendrá que identificar a tiempo de las amenazas
ANSWER: A
¿En una situación de crisis el guardia de seguridad se convierte en?
A) Asesores externos
B) Amenaza
C) Referente interno
D) Centro de atención mediática
ANSWER: D
¿En vehículos blindados, el blindaje Tipo I corresponde a flota nueva?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿En vehículos blindados, el blindaje Tipo I debe tener seis cámaras internas?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿Es aquel dispositivo que se establece en función de la seguridad del protegido y en el
que se utiliza como herramienta principal de desplazamiento, los vehículos?
A) Caravana de protección vehicular
B) Caravana de protección de agentes
C) Caravana de protección VIP
D) Todas las anteriores
ANSWER: A
¿Es casi un accidente, no se materializó el daño?
A) Incidente
B) Peligro
C) Riego
ANSWER: A
¿Es el conjunto de técnicas aplicadas en el área laboral que hacen posible la prevención
de accidentes e incidentes de trabajo?
A) Seguridad del trabajo
B) Peligro
C) Accidente
ANSWER: A
¿Es el que está compuesto por dos factores la amenaza y la vulnerabilidad?
A) Riesgo
B) Violencia
C) Peligro
ANSWER: A
¿Es el suceso imprevisto que ocasiona al trabajador una lesión corporal?
A) Accidente de trabajo
B) Peligro
C) Accidente
ANSWER: A
¿Es el tipo de secuestro que se caracteriza por sustraer, retener u ocultar a una persona
con el fin de exigir por su libertad réditos económicos, publicitarios o de carácter
político?
A) Secuestro Simple
B) Secuestro Extorsivo
C) Secuestro Express
D) Secuestro improvisado
ANSWER: B
¿Es la formación más fácil de maniobrar y la más completa ya que proporciona la mejor
cobertura de 360 grados?
A) Formación en capsula
B) Formación en cuña
C) Formación en diamante
D) Formación invertida
ANSWER: C
¿Es la garantía de tranquilidad, orden y paz; es un sistema combinado de métodos,
procedimientos, técnicas y elementos para proporcionar al individuo, un estado de
confianza y bienestar; y, generar medidas preventivas y activas, para impedir que se
concrete una amenaza?
A) Protección
B) Vigilancia
C) Seguridad
D) Ciudadanía
ANSWER: C
¿Es la localidad donde el conjunto de servicios públicos de calidad está al alcance de la
ciudadanía, está conformada por la presencia de varios establecimientos en un
territorio?
A) Zona
B) Distrito
C) Circuito
D) Comunidad
ANSWER: C
¿Es la que proporciona medios de reserva para neutralizar o mitigar los efectos de la
situación de crisis o emergencia. Se denomina así porque se trata de una acción
temporal o pasajera que no va a remediar o prevenir la ocurrencia de nuevas crisis?
A) Acción Provisional
B) Acción Preventiva
C) Acción Contingente
D) Acción Correctiva
ANSWER: C
¿Es la que se toma cuando nada se puede hacer. Consiste en aprender a vivir con la
crisis como sucede con los desastres naturales. Esta acción por lo general es más
económica que la correctiva. Ejemplo: proceso eruptivo del volcán Tungurahua?
A) Acción Adaptativa
B) Acción Preventiva
C) Acción Contingente
D) Acción Correctiva
ANSWER: A
¿Es mantener con exactitud la información tal cual fue generada, sin ser manipulada ni
alterada por personas o procesos no autorizados?
A) Integridad
B) Confidencialidad
C) Disponibilidad
D) Todas las anteriores
ANSWER: A
¿Es obligación del guardia de seguridad utilizar el chaleco durante su jornada?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿Especificaciones técnicas de los radios portátiles?
A) Alcance
B) Fuente de alimentación
C) Canales de memoria
D) Todas las anteriores
ANSWER: D
¿Está bajo la supervisión del despachador de servicio/encargado de bóveda y en
distintos momentos recibirá instrucciones de estos?
A) Tripulante escolta
B) Conductor de camión blindado
C) Tripulante porta valor
D) Camión blindado
ANSWER: C
¿Está compuesto por aceros balísticos, fibras sintéticas, aluminio, cerámicas, protegen
las puertas, compuertas, guardafangos, parales y pisos?
A) Pared cortafuego
B) Blindaje Transparente
C) Blindaje Opaco
D) Depósitos de combustible
ANSWER: C
¿Está equipado con una armadura resistente a los impactos de proyectiles de armas de
fuego para proteger a los guardias de seguridad, bienes y/o valores?
A) Chaleco
B) Casco
C) Vehículo blindado
D) Cinto
ANSWER: C
¿Estructura operativa que resulta de la subdivisión de un circuito de Policía, y contiene
población hasta 10.000 habitantes?
A) Zonas
B) Distritos
C) Subcircuitos
ANSWER: C
¿Es una actividad del sector financiero, entendida como el desplazamiento de especies
monetarias y valores de un lugar a otro en un vehículo blindado que brinde protección
a sus tripulantes y la carga?
A) Carga Crítica
B) Escoltas VIP
C) Traslado de valores
D) Transporte de fondos
ANSWER: C
¿Es una modalidad de servicio creado para construir una cultura de convivencia
pacífica y de seguridad ciudadana, en el barrio, mediante acciones de carácter
preventivo, proactivo y educativo?
A) Compañía de Seguridad
B) Centros de formación de seguridad
C) Policía Comunitaria
D) Autoridad local
ANSWER: C
¿Es una prenda protectora que absorbe el impacto de proyectiles disparados con
armas de fuego?
A) Casco de protección
B) Casco antidisturbios
C) Chaleco Resistencia Balística
ANSWER: C
¿Es una técnica que consiste en que un guardia de seguridad, que sea objeto de
vigilancia por parte de potenciales agresores, adopte una serie de acciones a fin de
poner al descubierto una vigilancia?
A) Vigilancia Fija
B) Vigilancia a pie
C) Contra vigilancia
D) Vigilancia con automóvil
ANSWER: C
¿Es un conjunto de requisitos definidos por los responsables de un sistema, que indica
en términos generales que esta y que no está permitido en el área de seguridad
durante la operación general del sistema?
A) Integridad
B) Política de Seguridad
C) Confidencialidad
D) Información
ANSWER: B
¿Existen varias motivaciones por las cuales se comente el delito del secuestro en las
sociedades modernas?
A) Motivaciones Políticas
B) Motivaciones Religiosas
C) Motivaciones Personales
D) Todas las anteriores
ANSWER: D
¿Exposición de una persona/sistema a un PELIGRO?
A) Riesgo
B) Accidente de trabajo
C) Incidente
ANSWER: A
¿Factores para el manejo de una crisis?
A) Importancia, urgencia, tendencia
B) Importancia, prevención, seguridad
C) Urgencia, prevención, tendencia
D) Urgencia, importancia, seguridad
ANSWER: A
¿Funciones del escolta?
A) Protección
B) Intimar con su Protegido
C) Estar alerta y preparado ante cualquier emergencia
D) Preferencia
ANSWER: A
¿Fundamentos de Puntería?
A) Posición del cuerpo
B) Sujeción del arma
C) Alineación de miras
D) Fácil reacción
ANSWER: D
¿Generador de una posible crisis?
A) Sector Bancario
B) Ubicación del lugar de trabajo
C) Eventos adversos
D) Todas las anteriores
ANSWER: D
¿Infracción penal sancionada con pena no privativa de libertad o privativa de libertad
de hasta treinta días?
A) Delito
B) Contravención
C) Ciudadanía
D) Violencia
ANSWER: B
¿Institución básica de los organismos de emergencia y debe atender los requerimientos
de seguridad ciudadana?
A) Fuerzas Armadas
B) Policía Nacional
C) Cruz Roja
ANSWER: B
¿La Constitución de la República del Ecuador es?
A) Es el conjunto de normas fundamentales de un Estado soberano
B) Es la norma suprema
C) Es el conjunto de normas que regula el comportamiento de la persona dentro de
una sociedad
ANSWER: A
¿La Cruz Roja no es un organismo básico que conforma el Sistema Integrado de
Seguridad Nacional?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: B
¿La esencia misma de la Protección V.I.P. no la constituyen las Operaciones llevadas a
cabo por profesionales técnica, mentalmente preparados para cumplir de manera
eficiente con las funciones?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: B
¿La estructura de un vehículo blindado está compuesto por cabina, guardachoques y
neumáticos?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: B
¿La formación en diamante (Cápsula con 5 Escoltas) es aquella?
A) Es difícil de maniobrar y proporciona la mejor cobertura de los 360 grados
B) Más fácil de maniobrar y la más completa, proporciona la mejor cobertura de los
360 grados
C) Más fácil de maniobrar y la más completa, proporciona la mejor cobertura de los
180 grados
D) Más fácil de maniobrar y la más completa, proporciona la mejor cobertura de los
260 grados
ANSWER: B
¿La función principal de la FORMACIÓN EN CUÑA (Cápsula con 4 Escoltas) será la de
dar?
A) Cobertura irregular
B) La cobertura de 180 grados
C) Al jefe de equipo una capacidad máxima para observar su sector de responsabilidad
D) La protección inmediata y evacuar al protegido en caso de ser necesario
ANSWER: D
¿La ley Orgánica de Vigilancia y Seguridad Privada establece que los Colores y
distintivos no deber ser similares a los de?
A) Policía Nacional
B) Comando Conjunto de las Fuerzas Armadas
C) Militares
D) Todas las anteriores
ANSWER: D
¿La Ley que regula las actividades relacionadas con la prestación de servicios de
vigilancia y seguridad a favor de personas naturales y jurídicas, bienes muebles e
inmuebles y valores, por parte de compañías de vigilancia y seguridad privada,
legalmente reconocidas?
A) Ley de tenencia de armas
B) Ley de vigilancia y Seguridad Privada
C) Ley de porte de armas
D) Ley de servicios de vigilancia móvil
ANSWER: B
¿La misión de los respiradores de libre mantenimiento es proteger de material
particulado incluido virus como el COVID 19?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿La muerte culposa se establece por infringir el deber objetivo al conducir?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿La Patrulla Vehicular de Custodia es el?
A) Equipo táctico de custodia conformado por un vehículo de seguimiento, un
conductor y el personal de custodios
B) Equipo táctico de vehículo de seguimiento y un conductor
C) Un conductor y el personal de custodios
D) Equipo táctico de custodia conformado por un vehículo de seguimiento
ANSWER: A
¿La persona que comete el delito en presencia de una o más personas o cuando se la
descubre inmediatamente después de su supuesta comisión, siempre que exista una
persecución ininterrumpida desde el momento de la supuesta comisión hasta la
aprehensión, asimismo cuando se encuentre con armas, instrumentos, el producto del
ilícito, huellas o documentos relativos a la infracción recién cometida?
A) Aprehensión
B) Tráfico
C) Aprehensión
D) Flagrancia
ANSWER: D
¿La persona que dentro del territorio ecuatoriano desarrolle, produzca, fabrique,
emplee, adquiera, posea, distribuya, almacene, conserve, transporte, transite, importe,
exporte, reexporte, comercialice armas de fuego, sus piezas y componentes,
municiones y explosivos, sin autorización de la autoridad competente, será sancionada
con pena privativa de libertad?
A) 1 año
B) 2 a 5 años
C) 5 a 7 años
ANSWER: C
¿La persona que dispare arma de fuego contra otra, sin herirla, siempre que el acto no
constituya tentativa, será sancionada con pena privativa de libertad?
A) 8 años 6 meses
B) 3 a 5 años
C) 5 a 7 años
ANSWER: B
¿La persona que ocasione un accidente de tránsito del que resulte la muerte de una o
más personas por infringir un deber objetivo de cuidado?
A) Delito agravante
B) Delito culposo
C) Delito de Tránsito
D) Todas las anteriores
ANSWER: B
¿La Policía Nacional es?
A) Una institución estatal de carácter civil, armada, técnica, jerarquizada, disciplinada,
profesional
B) Una institución que regula la relación del estado i la sociedad
C) Es una institución municipal que controla el comportamiento de la ciudadanía
ANSWER: A
¿La protección interna y el mantenimiento del orden público son responsabilidades de?
A) El ejercito
B) La Policía Nacional
C) El Estado
ANSWER: B
¿La protección Personal o Protección VIP es el?
A) Que requiere de seguridad personal
B) Que está encaminado a brindar protección.
C) Conjunto de estrategias y tácticas operativas ejecutadas por escoltas
D) Brindar protección
ANSWER: C
¿La Radiocomunicación es una forma de telecomunicación que se realiza a través de?
A) Ondas de radio
B) Ondas hertzianas
C) Ondas hertzianas
D) Ondas de radio u ondas hertzianas
ANSWER: D
¿La ronda es el recorrido que realiza el vigilante dentro del?
A) Perímetro y/o predio
B) Espacio
C) Longitud de construcción
D) Sector
ANSWER: A
¿Las armas para las que no se hubiere obtenido el permiso para portarlas, serán?
A) Decomisadas
B) Certificadas
C) Permitidas
D) Inspeccionadas
ANSWER: A
¿Las crisis pueden ser?
A) Permanentes o crónicas
B) Permanentes
C) Inmediatas
D) Inmediatas y permanentes o crónicas
ANSWER: D
¿La Seguridad Ciudadana “es una política de Estado, destinada a fortalecer y
modernizar los mecanismos necesarios para garantizar los derechos humanos, en
especial el derecho a una vida libre de violencia y criminalidad, la disminución de los
niveles de delincuencia, la protección de víctimas y el mejoramiento de la calidad de
vida de todos los habitantes del Ecuador?
A) Art. 15
B) Art. 23
C) Art. 32
D) Art. 51
ANSWER: B
¿La seguridad de la información es el?
A) Conjunto de medidas preventivas y reactivas de las organizaciones y de los sistemas
de seguridad
B) Conjunto de medidas preventivas y reactivas de las organizaciones y de los sistemas
tecnológicos
C) Conjunto de medidas no preventivas y reactivas de las organizaciones y de los
sistemas automatizados
D) Conjunto de medidas preventivas y no reactivas de las organizaciones y de los
sistemas tecnológicos
ANSWER: B
¿Las escopetas de repetición técnicamente solo deben ser utilizadas en áreas cerradas
y donde no exista presencia masiva de personas?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: B
¿Las Fuerzas Armadas y la Policía Nacional son instituciones de protección?
A) De los derechos humanos y garantías
B) De los derechos, libertades y garantías de los ciudadanos
C) De garantías constitucionales
ANSWER: B
¿La situación de crisis, es provocada por?
A) Una atención mediática
B) Un suceso evitable o no
C) El guardia de seguridad
D) Referentes
ANSWER: B
¿Las Medidas de seguridad de las operaciones Antes del servicio?
A) Reunirá al equipo de guardias de seguridad designados, para comprobar juntos el
estado de las bolsas de transporte y su número, los equipos, los recibos, armamento,
munición
B) El conductor deberá verificar todo lo relacionado con el estado del vehículo
C) Todas las anteriores
ANSWER: C
¿Las personas que no son afectadas directamente en un hecho son víctimas de una
violación a los derechos humanos?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: B
¿Las siglas del Sistema UMTS significan?
A) Sistema de Telecomunicación móviles
B) Sistemas móviles de Telecomunicaciones sensoriales
C) Sistema de Telecomunicaciones móviles
D) Sistema Universal de Telecomunicaciones móviles
ANSWER: D
¿La telecomunicación es el proceso de transmisión, emisión y recepción de signos y
señales escritas, imágenes, sonidos e información a través de?
A) Las redes de comunicación
B) La comunicación permanente
C) Las redes de sonidos
D) Las redes de información
ANSWER: A
¿La ventaja de las pistolas semiautomáticas respecto a los revólveres radica en su
cargador, que permite alojar mayor cantidad de munición y una recarga
potencialmente más rápida?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿La violencia dirigida contra uno mismo se subdivide en?
A) física y psicológica
B) Comportamiento suicida y autolesiones
C) Agresión
ANSWER: B
¿Localidad donde el conjunto de los servicios públicos de calidad está al alcance de la
ciudadanía?
A) Zonas
B) Distritos
C) Circuitos
ANSWER: C
¿Los accesos especiales a la Bóveda, centros de monitoreo y las oficinas, deben
registrarse por?
A) Mail
B) Escrito
C) Correo
D) Correo del centro de monitoreo
ANSWER: B
¿Los chalecos de paneles balístico protegen el torso?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿Los colores y distintivos del personal de guardias?
A) Podrán ser similares a los de la fuerza pública
B) Podrán ser similares a los de la policía
C) No podrán ser similares a los de la fuerza pública
D) Podrán utilizar insignias similares a las fuerzas armadas
ANSWER: C
¿Los Custodios deben considerar los siguientes aspectos durante el desplazamiento por
las diferentes rutas del país?
A) Distancias
B) Puntos de Descanso
C) Puntos de control de tránsito
D) Todas las anteriores
ANSWER: D
¿Los __________________ deben cumplir con las regulaciones de la Ley de Tránsito y
de la Ley de Armas, cuando corresponda.?
A) Vehículos
B) Desplazamientos
C) Blindados
D) Escoltas
ANSWER: D
¿Los delitos y las contravenciones son sancionadas con la misma pena?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: B
¿Los Derechos Humanos son reconocidos positivamente por los ordenamientos
jurídicos en el nivel nacional e internacional?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿Los Derechos Humanos son todo lo que necesitamos para vivir dignamente?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿Los dos Vehículos (V.I.P. – SeguridaD) constituyen?
A) Vehículo de Seguridad utilizado por el escolta principal
B) Cinco agentes en el vehículo de seguridad
C) El tipo estándar de configuración de una caravana
D) Vehículo de seguridad frontal
ANSWER: C
¿Los EPPs evitan un accidente o una situación de riesgo?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: B
¿Los equipos de protección personal (EPP)?
A) Evitará un accidente o una situación de riesgo
B) En ninguna forma evitarán un accidente o una situación de riesgo
C) Aumenta las lesiones que puedan sufrir los trabajadores
D) Protegen una sola parte del cuerpo
ANSWER: B
¿Los equipos de protección visual o facial protegen los ojos y el rostro?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿Los Escoltas, como parte de sus funciones debe realizar siempre un estudio de las
rutas de mayor tránsito con el V.I.P., e identificar puntos críticos, puntos seguros,
tiempo de desplazamientos y posibles rutas alternas en caso de ser necesario una
variación del itinerario?
A) Coordinación
B) Análisis de riesgos
C) Vigilancia
D) Planificación de rutas
ANSWER: D
¿Los guardias de seguridad deberán contar con el permiso respectivo para portar un
arma expedido por?
A) Estado Mayor del Comando Conjunto de las Fuerzas Armadas de acuerdo al Arts. 19
y 20 de la ley sobre armas, municiones, explosivos y accesorios
B) Reglamento a la ley sobre armas, municiones, explosivos y accesorios en sus
artículos 17 literal d y 18
C) Código Integral Penal (COIP)
ANSWER: A
¿Los guardias de seguridad podrán hacer uso del arma de fuego a su cargo?
A) Sí, para poder combatir la situación presentada
B) No, solo en caso que la situación que enfrente se ajuste al principio de la legítima
defensa y esté apegada a todo lo contenido en el artículo 33 del Código Integral Penal
(COIP).
C) Si, de acuerdo a sus roles y responsabilidades
D) No, solo si posee el permiso respectivo para portar armas
ANSWER: B
¿Los principios de los derechos humanos son?
A) Interdependientes, dinámicos y progresivos
B) Materiales inmateriales
C) Mediación, inmediación, buena fe, celeridad
ANSWER: A
¿Los principios dinámicos se encuentran en un proceso de constante evolución y son
cambiantes?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿Los proyectiles de un revolver abandonan el cañón a una velocidad de 290 m/s (varía
de acuerdo al tipo de revolver) y se desplaza siguiendo una trayectoria?
A) Recta
B) Diagonal
C) Curva
D) Superficial
ANSWER: C
¿Los radioteléfonos son emisores y receptores (combinados), con capacidad de recibir
señales de?
A) Transmisión
B) Imágenes
C) Comunicación
D) Portátiles
ANSWER: C
¿Los tres factores a considerar que inciden sobre cualquier decisión es?
A) Importancia, Urgencia y Tendencia
B) Acción
C) Tiempo, crisis y tendencia
D) Importancia, acción y tendencia
ANSWER: A
¿Los uniformes podrán ser similares a los de la fuerza pública (Policías y Militares)?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: B
¿Los vehículos de seguridad deben utilizar balizas u otros accesorios de uso exclusivo
de la fuerza pública (militares, policías)?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: B
¿Medidas que se privilegian en la seguridad ciudadana?
A) Preventivas, servicio a la ciudadanía y acceso a información
B) Provisión, servicio a la ciudadanía y acceso a información
C) Preventivas, servicio a la comunidad y acceso a educación
D) Provisión, servicio a la comunidad y acceso a información
ANSWER: A
¿No es una característica de la posición Isósceles?
A) Rodillas bien flexionadas
B) Los 2 pies a la altura de los hombros
C) Enfoque con los dos ojos de frente al blanco
D) Cuerpo ligeramente hacia adelante
ANSWER: A
¿Orientados a la protección ante la intrusión?
A) Recintos protegidos
B) Cerramientos
C) Sistema de protección pasiva
ANSWER: B
¿Para la clasificación de los vehículos se debe considerar las siguientes categorías?
A) Vehículos de propiedad de los residentes y de visitantes en general
B) Vehículos de propiedad de los residentes, de visitantes en general y de carga,
mantenimiento
C) Vehículos de propiedad de los residentes, de visitantes en general y de carga,
mantenimiento, proveedores
D) Vehículos de propiedad de los residentes y de carga, mantenimiento, proveedores
ANSWER: C
¿Para la intervención inmediata de los entes de regulación y control las compañías
deben informar de los sospechosos antes del cometimiento de delitos?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿Para las Operaciones de Seguridad de Carga Crítica en Ruta se requiere contar con?
A) Personal no entrenado y que conozca todos los procedimientos operativos
B) Personal especializado y debidamente entrenado y que desconozca todos los
procedimientos operativos
C) Personal especializado y debidamente entrenado y que conozca todos los
procedimientos operativos
D) Personal especializado y debidamente entrenado y que desconozca todos los
procedimientos operativos
ANSWER: C
¿Para que la comunicación sea correcta y fluida deberá cumplirse con las siguientes
características?
A) Elocuente y rápida
B) Precisión, brevedad y claridad
C) Concisas
D) Concisa y rápida
ANSWER: B
¿Perfil de un Escolta?
A) Reservado y discreto
B) Decidido
C) Honesto
D) Todas las anteriores
ANSWER: D
¿Personas jurídicas de derecho privado, constituidas como compañías de
responsabilidad limitada?
A) Seguridad privada
B) Compañías de seguridad privada
C) Seguridad Humana
ANSWER: B
¿Política de estado destinada a fortalecer y modernizar los mecanismos necesarios
para garantizar los derechos humanos?
A) Seguridad Móvil
B) Seguridad Ciudadana
C) Seguridad Humana
ANSWER: B
¿Por qué podemos sufrir una crisis?
A) Vulnerabilidad, adversidad y atención permanente de la opinión pública
B) Desequilibrio social
C) Factores de riesgo
D) Eventos adversos
ANSWER: A
¿Procedimiento a seguir para realizar una denuncia?
A) Primer paso Policía Nacional porque nos puede guiar
B) Llamar al SISECU-911
C) Ninguna de las anteriores
ANSWER: A
¿Protege las libertades fundamentales: libertades que constituyen la esencia de la
vida?
A) Seguridad Humana
B) Seguridad Móvil
C) Seguridad Ciudadana
ANSWER: A
¿Qué acredita obtener una sanción?
A) Reaccionar rápida y eficazmente en la protección de su persona
B) No usar el equipo de protección
C) Estar bien presentado y uniformado
ANSWER: B
¿Qué armas según la ley son para vigilancia fija?
A) Revólveres de calibres iguales o inferiores a .38
B) Pistolas de calibres iguales o inferiores a 9mm
C) Todas las anteriores
ANSWER: C
¿Qué artículo de la Constitución de la República dispone que el Estado garantizará la
seguridad humana a través de políticas y acciones integradas?
A) Art. 373
B) Art. 473
C) Art. 393
ANSWER: C
¿Qué artículo de la Constitución de la República dispone que el Estado garantizará la
seguridad humana a través de políticas y acciones integradas?
A) Art. 373
B) Art. 473
C) Art. 393
ANSWER: C
¿Qué compartimento está destinado a la carga, estará a su vez dividido en dos Zonas, la
de Reparto y la de Recepción, separadas por una mampara blindada?
A) Central
B) Delantero
C) Posterior
ANSWER: C
¿Qué debe conocer el guardia de Seguridad Privada previo al porte, manejo y uso de
un arma de fuego?
A) Las diferentes leyes, reglamentos y normativas relacionados al: porte y tenencia de
armas y uso de estas
B) Contar con el permiso respectivo para portar un arma
C) El guardia de seguridad NO puede hacer uso del arma de fuego a su cargo
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: A
¿Qué debe el instructor recomendar siempre a los estudiantes?
A) Concienciar sobre la responsabilidad de la utilización de las armas de fuego a través
de material de estudio referente al tema
B) Utilizar el arma de fuego siempre que la necesite
C) Llevar el arma de fuego siempre cargada
D) El conocimiento de armas autorizadas en seguridad privada
ANSWER: A
¿Qué es el arma de fuego?
A) Conjunto de mecanismos que, trabajando de forma normal y armónica, lanzan un
proyectil al espacio mediante la energía de los gases producidos por la deflagración de
la pólvora
B) Un mecanismo hace girar el tambor de modo tal que las recámaras son
sucesivamente alineadas con el ánima del cañón
C) Arma de hombro de uno o dos caños de ánima lisa, que teniendo tubo almacén, se
carga los cartuchos que contienen perdigones
ANSWER: A
¿Qué es el control de rondas?
A) Es realizar diferentes tipos de vigilancia estableciendo puntos específicos
B) Es realizar la comunicación entre puntos y a horas determinadas efectuando un
control
C) Es realizar un tipo de circulación alrededor del sector
ANSWER: A
¿Qué es el sistema de protección pasiva?
A) El objetivo de proteger la información y los bienes
B) Conjunto de elementos que permanecen colocados en las instalaciones
obstaculizando el ingreso al agresor
C) Todas las anteriores
ANSWER: B
¿Qué es la protección?
A) Conjunto de acciones, cuya finalidad es precautelar y mantener el bien
B) Es un sistema combinado de métodos, procedimientos, técnicas y elementos
C) Es un estado de confianza y bienestar
ANSWER: A
¿Qué es la protección?
A) Conjunto de acciones, cuya finalidad es precautelar y mantener el bien
B) Es un sistema combinado de métodos, procedimientos, técnicas y elementos
C) Es un estado de confianza y bienestar
ANSWER: A
¿Qué es la seguridad privada?
A) Conjunto de actividades, servicios, modalidades y medidas de seguridad contratados
por personas naturales o jurídicas, públicas o privadas
B) Política de estado destinada a fortalecer y modernizar los mecanismos necesarios
para garantizar los derechos humanos
C) Seguridad Ciudadana
ANSWER: A
¿Qué es seguridad?
A) Garantía de tranquilidad, orden y paz
B) Conjunto de acciones
C) Estado de alerta que se consigue mediante la activación de los cinco sentidos del ser
humano
ANSWER: A
¿Qué es seguridad?
A) Capacidad de dar respuesta efectiva a riesgos, amenazas o vulnerabilidades y estar
preparados para prevenirlos, contenerlos y enfrentarlos. Conjunto de acciones
B) Estado de alerta que se consigue mediante la activación cinco sentidos del ser
humano
C) Lugar de alta responsabilidad y recae sobre el personal
ANSWER: A
¿Qué es seguridad Humana?
A) Es mantener el bien/activo fuera del alcance de cualquier peligro o agente dañino
B) Lograr la solidaridad y la reconstitución del tejido social
C) Consiste en proteger la esencia vital de todas las vidas humanas de una forma que
realce las libertades fundamentales
ANSWER: C
¿Qué es seguridad Humana?
A) Es mantener el bien/activo fuera del alcance de cualquier peligro o agente dañino
B) Lograr la solidaridad y la reconstitución del tejido social
C) Consiste en proteger la esencia vital de todas las vidas humanas de una forma que
realce las libertades fundamentales
ANSWER: C
¿Qué es traslado de valores?
A) Actividad del sector financiero, entendida como el desplazamiento de especies
monetarias y valores de un lugar a otro en un vehículo blindado
B) Controlar los dispositivos de aperturas y comunicaciones
C) Es la que se presta a través de puestos de seguridad móviles o guardias, con el
objeto de brindar protección a personas
ANSWER: A
¿Qué es vigilancia?
A) Es mantener el bien/activo fuera del alcance de cualquier peligro o agente dañino
B) Generar medidas preventivas y activas
C) Estado de alerta que se consigue mediante la activación de los cinco sentidos del ser
humano
ANSWER: C
¿Qué es vigilancia?
A) Es mantener el bien/activo fuera del alcance de cualquier peligro o agente dañino
B) Generar medidas preventivas y activas
C) Estado de alerta que se consigue mediante la activación de los cinco sentidos del ser
humano
ANSWER: C
¿Qué es Vigilancia Móvil?
A) Su misión es la protección a la vida como derecho fundamental
B) Es la que se presta a través de puestos de seguridad móviles o guardias, con el
objeto de brindar protección a personas, bienes y valores en sus desplazamientos
C) Activar en forma permanente protocolos de vigilancia y seguridad privada para
mitigar los riesgos a las operaciones de protección
ANSWER: B
¿Qué permiten los dispositivos de vigilancia por CCTV?
A) Obtener información para el registro correspondiente
B) Captar imágenes con el objetivo de vigilar y controlar un área determinada
C) Identificar personas, vehículos, y objetos
ANSWER: B
¿Qué pretende el módulo de seguridad privada aplicada a la seguridad ciudadana?
A) El guardia de vigilancia móvil aporte al mejoramiento de las condiciones para la
seguridad ciudadana
B) Garantizar los derechos humanos
C) Lograr la solidaridad y la reconstitución del tejido social
ANSWER: A
¿Qué provoca la crisis en el guardia de seguridad?
A) Gran presión mental
B) Impulsividad
C) Rabia
D) Tristeza
ANSWER: A
¿Qué proyecta un guardia de seguridad debidamente uniformado y portando su
equipo de protección?
A) Respeto, profesionalismo y seguridad
B) Valor
C) Disciplina
ANSWER: A
¿Qué son los medios técnicos de protección?
A) Sistema que se emplea para enfrentar riesgos identificados
B) Sistema que se utiliza en el control de accesos
C) Los componentes útiles para la seguridad
ANSWER: A
¿Qué término adecuado debería aplicar el instructor al referirse a posibles amenazas?
A) Infractor de la ley
B) Enemigo
C) Ladrón
ANSWER: A
¿Qué tipo de licencia usan las personas con discapacidad?
A) Tipo a
B) Tipo c
C) Tipo f
ANSWER: C
¿Quién divide a la violencia en tres grandes categorías?
A) La organización nacional de Salud
B) La organización Mundial de la salud
C) la Organización de las Naciones Unidas
ANSWER: B
¿Quiénes albergan UPC de tipo A y B?
A) Circuitos
B) Distritos
C) Subcircuitos
ANSWER: C
¿Quiénes gozan de los derechos garantizados en la Constitución y en los instrumentos
internacionales?
A) Los policías
B) Los servidores públicos i privados
C) Las personas, comunidades, pueblos, nacionalidades y colectivos
ANSWER: C
¿Radios estaciones fijas son equipos de radio instalados en?
A) Un local
B) En un vehículo
C) En una calle concurrida
D) En la garita
ANSWER: A
¿Radios móviles son equipos pequeños, prácticos y confiables que utilizan baterías
recargables y son ampliamente utilizados por los guardias de seguridad fija?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: B
¿Rutina está ligada a tres variables fundamentales?
A) Rutas, horarios y sitios
B) Horarios y sitios
C) Rutas y horarios
D) Horarios
ANSWER: A
¿Se considera como un dispositivo de protección de la cabeza contra: vapores, gases
asfixiantes y gases venenosos?
A) Casco de protección
B) Máscara antigás
C) Casco antidisturbios
ANSWER: B
¿Se define como Operaciones de Protección V.I.P al?
A) Que protege la integridad física y la vida de personas
B) Conjunto de estrategias y tácticas de protección
C) Encaminado a brindar protección
D) Escolta debe estar en la capacidad de identificar los diferentes riesgos
ANSWER: B
¿Se encuentran conformadas por provincias, de acuerdo a una proximidad geográfica,
cultural y económica?
A) Zonas
B) Distritos
C) Circuitos
ANSWER: A
¿Según la Constitución la Protección, las libertades fundamentales: libertades que
constituyen la esencia de la vida?
A) Seguridad Humana
B) Seguridad Móvil
C) Seguridad Ciudadana
ANSWER: A
¿Seguridad en custodia de carga crítica?
A) Servicio de seguridad que se presta por parte de las compañías de seguridad privada
B) Servicio de seguridad que se presta utilizando personal, material y equipo móvil
C) Servicio prestado por las compañías de seguridad con personal capacitado en
custodia de carga crítica para transporte de bienes
D) Servicio que las compañías de Seguridad especializadas, lo prestan con vehículos
blindados
ANSWER: C
¿Seguridad en Transporte de fondos y valores?
A) Servicio de seguridad que se presta por parte de las compañías de seguridad privada
B) Servicio de seguridad que se presta utilizando personal, material y equipo móvil
C) Servicio prestado por las compañías de seguridad con personal capacitado en
custodia de carga crítica para transporte de bienes
D) Servicio que las compañías de Seguridad especializadas, lo prestan con vehículos
blindados
ANSWER: D
¿Seguridad móvil es?
A) Servicio de seguridad que se presta por parte de las compañías de seguridad privada
B) Servicio de seguridad que se presta utilizando personal, material y equipo móvil
C) Servicio prestado por las compañías de seguridad con personal capacitado en
custodia de carga crítica para transporte de bienes
D) Servicio que las compañías de Seguridad especializadas, lo prestan con vehículos
blindados
ANSWER: B
¿Seguridad Protectiva es?
A) Servicio de seguridad que se presta por parte de las compañías de seguridad privada
B) Servicio de seguridad que se presta utilizando personal, material y equipo móvil
C) Servicio prestado por las compañías de seguridad con personal capacitado en
custodia de carga crítica para transporte de bienes
D) Servicio que las compañías de Seguridad especializadas, lo prestan con vehículos
blindados
ANSWER: A
¿Seleccione una de las funciones del conductor Guardia?
A) Permanecer siempre en la cabina del blindado
B) Mantener siempre el motor apagado en vías urbanas como en lugares abiertos
C) Su misión es la protección a la vida como derecho fundamental
ANSWER: A
¿Seleccione una de las Funciones que realiza la tripulación después de la operación de
entrega y recogida de valores?
A) No usar el mismo itinerario de retorno
B) Reunir las bolsas de valores y los códigos
C) Su misión es la protección a la vida como derecho fundamental
ANSWER: A
¿Seleccione una norma de seguridad con armas de fuego?
A) No manipular un arma de fuego si no se conoce su funcionamiento
B) Apuntar a lugar sólido, para prevenir rebotes
C) Dejar al alcance del niño
D) Realizar disparos al aire
ANSWER: A
¿Señal de verificación se refiere a las señales emitidas por el?
A) Sistema de alarma central
B) Sistema de alarma regentado
C) Sistema de alarma monitoreado
D) Sistema de alarma
ANSWER: C
¿Señale los requisitos que deben concurrir para que exista legítima defensa?
A) Agresión actual e ilegítima.
B) Necesidad racional de la defensa.
C) Falta de provocación suficiente por parte de quien actúa en defensa del derecho
D) Todas las anteriores
ANSWER: D
¿Señale los tipos de arma de fuego de dotación en seguridad privada?
A) Revolver
B) Escopeta
C) Pistola y subametralladora
D) Todas las anteriores
ANSWER: D
¿Será reprimido con prisión de dos a cinco años el que dispare arma de fuego contra
una persona o la agrediere con cualquier otra arma sin herirle, siempre el acto no
constituya tentativa?
A) Art. 488
B) Art. 486
C) Art. 408
D) Art. 468
ANSWER: A
¿Se refiere al servicio que prestan las empresas de vigilancia a través de Escolta
Profesionales, para proteger la integridad física y la vida de personas con altos niveles
de exposición a riesgos?
A) Servicio de rutina
B) Servicio de entrega
C) Servicio de Escoltas
D) Servicio de vigilancia
ANSWER: C
¿Servicio de seguridad que se presta por parte de las compañías de seguridad privada,
con personal capacitado en acompañamientos o movilización, para la defensa y
protección de personalidades?
A) Seguridad Móvil
B) Seguridad Protectiva
C) Seguridad Fija
D) Seguridad en carga crítica
ANSWER: B
¿Situación Causada de una crisis?
A) Asalto
B) Huelgas
C) Sabotaje
D) Incendio
ANSWER: C
¿Situación compleja y decisiva producida por sorpresa que afecta al guardia de
seguridad en la que e acuse de notoria escasez de información y en donde el guardia se
convierte en centro de atención mediática?
A) Amenaza
B) Crisis
C) Tensión
D) Presión
ANSWER: B
¿Situación Natural de una crisis?
A) Huelgas
B) Atentado
C) Terremoto
D) Fuga de gas
ANSWER: C
¿Situación Personal de una crisis?
A) Avalancha
B) Asalto
C) Contaminación
D) Sindicatos
ANSWER: B
¿Solo los vehículos blindados que cuenten con el certificado de registro y autorización
otorgado por el _____________________ podrán prestar el servicio de transporte de
valores?
A) Ministerio de Defensa
B) Comando Conjunto de las Fuerzas Armadas
C) Ministerio de Gobierno
D) Ministerio de Relaciones Exteriores
ANSWER: C
¿Son equipos de radio instalados en un local de forma permanente, son de uso común
en las centrales de control o centros de operaciones de las empresas y dirigen toda una
red de usuarios, para coordinar todas las actividades?
A) Radios móviles
B) Radios portátiles
C) Radios estaciones fijas
D) Radioteléfonos
ANSWER: C
¿Son las afectaciones agudas o crónicas causadas de manera directa y que producen
incapacidad?
A) Enfermedad laboral
B) Peligro
C) Accidente
ANSWER: A
¿Son organismos del porte y tenencia de armas?
A) Ministerio de Defensa Nacional
B) Comando Conjunto de las Fuerzas Armadas
C) Servicio de Vigilancia Aduanera
D) Todas las anteriores
ANSWER: D
¿Son palabras y frases establecidas usadas en comunicaciones para reemplazar
nombres de usuarios, localidades, acción entre unos y otros?
A) Canales
B) Claves
C) Códigos
D) Enlaces
ANSWER: C
¿Son un conjunto de códigos: palabras y números que tienen el objetivo de identificar
a las diferentes estaciones de radio y/o operadores, este código o distintivo de llamada
se utilizaran siempre para la transmisión, así como para la recepción?
A) Uso de contraseñas
B) Uso de indicativos
C) Uso de precisión
D) Uso de transmisión
ANSWER: B
¿Suceso imprevisto y repentino que causa al trabajador una lesión corporal o
perturbación funcional?
A) Accidente
B) Peligro
C) Riego
ANSWER: A
¿Tiene como misión gestionar en todo el territorio ecuatoriano, la atención de las
situaciones de emergencia de la ciudadanía?
A) Ministerio del Interior
B) Intendencias
C) SIS ECU-911
D) Policía Nacional
ANSWER: C
¿Toda operación de seguridad para la custodia de carga crítica requiere de la?
A) Conformación de un Convoy
B) Conformación de una Patrulla vehicular
C) Conformación de un mínimo de 3 camiones de carga
D) Conformación de camiones de carga
ANSWER: A
¿Toda persona que no pertenece al inmueble o empresa, y que concurre por primera
vez, o asiduamente, a visitar a alguno de los residentes o a laborar, se deberá registrar
en?
A) Libro de apuntes
B) La bitácora
C) Hoja de ruta
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: B
¿Todo individuo tiene derecho a la vida, a la libertad y a la seguridad de su persona?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿Todos los seres humanos nacen libres e iguales en dignidad y derechos y, dotados
como están de razón y conciencia, deben comportarse fraternalmente los unos con los
otros?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿Transporte de valores tiene como finalidad?
A) Trasladar de manera eficiente y segura su dinero y objetos de valor
B) Disminuir la probabilidad de desastres
C) Llevar a cabo compañías especializadas
D) Garantizar la idoneidad y responsabilidad
ANSWER: A
¿(UMTS) es una tecnología inalámbrica de?
A) Voz y datos a alta velocidad
B) Solo de datos de velocidad
C) Datos de alta velocidad
D) Voz
ANSWER: A
¿Una de las competencias del módulo de operaciones de seguridad es?
A) Permite reaccionar lentamente para la protección de su persona
B) Aplicar los protocolos de vigilancia y seguridad privada en un contexto real y/o
simulado
C) Sistema de protección pasiva
ANSWER: B
¿Una de las condiciones que debe cumplir la radio de comunicación portátil es?
A) Básico
B) Tamaño adecuado
C) Que podamos comprobar la conexión de la batería
D) Diseño resistente a los agentes externos (humedad, frio, calor, etc.)
ANSWER: D
¿Una de las cualidades especiales del custodio es ser reservado y discreto esto quiere
decir que?
A) Puede estar divulgando información de su trabajo a ninguna persona extraña, por
cuanto podría estar proporcionando datos a delincuentes
B) No puede estar divulgando información de su trabajo a ninguna persona extraña,
por cuanto podría estar proporcionando datos a delincuentes
C) No es necesario ser discreto en ocasiones se puede proporcionar información si es
necesario
D) Es necesario dar información para cubrir todas las sospechas necesarias
ANSWER: B
¿Una de las pautas claves para utilizar medios de comunicación es?
A) Asegurar el correcto funcionamiento y mantenimiento de los equipos disponibles
B) Asegurar el correcto funcionamiento de las instalaciones
C) Asegurar el mantenimiento de los equipos de operaciones
D) Asegurar las normas operativas de seguridad
ANSWER: A
¿Una de las Responsabilidades del Escolta?
A) Operativas
B) Descriptivas
C) Secuenciales
D) Directivas
ANSWER: A
¿Una situación de crisis es técnicamente una condición de emergencia que sale de
control y amenaza gravemente?
A) La vida de los guardias
B) Los centros de seguridad
C) Los espacios de seguridad
D) Las instalaciones
ANSWER: A
¿Un escolta debe reunir ciertas cualidades especiales, debido a su gran responsabilidad
de proteger la vida e integridad de personas?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿Un Generador de una posible crisis es?
A) Sector bancario
B) Sitios cercanos
C) Viviendas
D) Ninguna de las anteriores
ANSWER: A
¿Unidad básica de planificación y prestación de servicios públicos?
A) Zonas
B) Distritos
C) Circuitos
ANSWER: B
¿Uno de los elementos generadores de la vulnerabilidad es?
A) Marteking indirecto
B) Denuncias, acusaciones, extorsión, sabotaje, chantaje, robo, etc
C) Escenografías
D) Solo extorción y sabotaje
ANSWER: B
¿Un vehículo blindado tiene tres secciones?
A) Compartimento delantero, central y posterior
B) Compartimiento delantero, posterior y lateral
C) Compartimiento central y lateral
D) Compartimiento delantero, central y lateral
ANSWER: A
¿Uso deliberado de la fuerza física o el poder?
A) Violencia
B) Peligro
C) Riesgo
ANSWER: A
¿Vigilancia consiste en mantener bajo observación a personas, objetos o lugares, para
obtener información con un propósito garantizar a la seguridad del activo que se
protege?
A) Verdadero
B) Falso
ANSWER: A
¿Violencia Colectiva?
A) Trata de la violencia infringida por grupos más grandes
B) Consiste en la violencia infringida por otro individuo
C) Es infringida por un grupo pequeño de individuos
ANSWER: A
¿Violencia Interpersonal?
A) Es infligida por un grupo pequeño de individuos
B) Constituye la violencia de una persona que se infringe así misma
C) Todas las anteriores
ANSWER: B